
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\geometry{margin=2cm}
\pagestyle{empty}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=0pt}

\definecolor{main}{RGB}{33, 37, 41}
\definecolor{accent}{RGB}{108, 117, 125}

\newcommand{\sectiontitle}[1]{\vspace{1.2em}\textbf{\Large #1}\vspace{0.5em}\\}
\newcommand{\job}[3]{\textbf{#1} -- #2\\\textit{#3}\\}
\newcommand{\skill}[1]{\textbf{#1}}

\begin{document}
\begin{center}
    {\Huge \textbf{Clément Désiles}}\\
    \vspace{0.2cm}
    \href{mailto:jobs@clementdesiles.fr}{jobs@clementdesiles.fr} \textbullet{} +33 6 58 12 45 61 \textbullet{} \href{https://clementdesiles.fr}{clementdesiles.fr}
\end{center}

\sectiontitle{Objectif}
Ingénieur passionné par le \textbf{craft du logiciel} et le \textbf{leadership technique}, je recherche un poste d'\textbf{Engineering Manager} pour accompagner des équipes vers l’excellence technique et humaine.

\sectiontitle{Expérience professionnelle}

\job{Engineering Manager – PrestaShop (Remote)}{août 2022 – fév. 2025}{2 ans 8 mois}
Management de deux squads (Accounts & CloudSync). Approche \textit{spec-first}, EventModeling, EventSourcing. Tests poussés (unitaires, e2e, intégration). Outil OSS : PrestaShop Flashlight. Stack : GCP, GitHub Actions.

\job{Senior Developer – PrestaShop (Remote)}{juil. 2020 – juil. 2022}{2 ans}
Développement backend scalable. Synchronisation multi-boutiques. Plateforme santé. Stack : Node.js, NestJS, GCP.

\job{Senior Developer – Fairly (Remote)}{mars 2025 – aujourd'hui}{en cours}
Scrum mastering, monitoring, CI/CD. Stack : React, Vite, Docker, PostgreSQL.

\job{Ingénieur Avant-Vente / Lead Dev – Hoppen}{2016 – 2020}{4 ans}
Avant-vente grands comptes, interopérabilité hospitalière, accessibilité, domotique, sécurité.

\sectiontitle{Formation}
\textbf{Diplôme d'ingénieur (ENIB)} -- 2007–2012\\
Semestre à l'étranger : \textit{Université de Cadix, Espagne}

\sectiontitle{Langues}
Anglais : courant \textbullet{} Italien : courant \textbullet{} Espagnol : intermédiaire \textbullet{} Allemand : débutant

\sectiontitle{Compétences clés}
\begin{itemize}
  \item \skill{Management} : coaching, delivery, roadmap
  \item \skill{Méthodologies} : Agile, TDD, EventSourcing, CI/CD
  \item \skill{Tech} : Node.js, TypeScript, GCP, PostgreSQL
  \item \skill{Ops} : Docker, Linux, Ansible, systemd
\end{itemize}

\sectiontitle{Intérêts}
Photographie animalière, escalade, conservation de la faune, gastronomie open source.
\end{document}
